【熱門遊記】泰國新年倒數 [曼谷/清萊/清邁+緬甸大其力] (每日更新)

新手第三次打遊記唔知有冇人睇
但如果有人睇同留名既話，樓主會好開心
亦歡迎多多發問
每日更新
---

是咁的，小弟終於第一次去泰國，由中部既曼谷起步，上到東北部既廊開入境寮國，再去北部既清萊、美塞同清邁，重去埋美塞對上既緬甸大其力

三個區域，體驗各不同～

曼谷—冬天都好很好很熱，去左最熱門果幾個地方

清萊—多數人都係由清邁過黎一日遊即日來回，有時間不妨真留低住番一兩日，非常清涼同舒服！

清邁—大城市，實在太多太多支那人，不斷係街上大聲講鬼話，開住個高德地圖嘈嘈閉，係手信店瘋狂搶貨，個城市已經冇得救，等中武漢肺炎

泰國食野真係好平好平，例如食個菠蘿炒飯，30蚊港元有找，新鮮原隻菠蘿重可以玩菠蘿刮刮樂，但香港起馬都70蚊啦重要係用重用既菠蘿殼，不了

問左好幾個泰國人，佢地都以為香港示威已經完左，一來新聞開始冇咩點報，二來以為我地目標係區選，要同佢地解釋番

清萊白廟

美功鐵道市集

泰國最北

緬甸大其力—一個係緬甸東部同泰國最北部的地方，只有飛機連接緬甸既其他地方，但就有陸路連接泰國，用既銀紙係泰銖而唔係緬幣，超市買到既野係泰國野而唔係緬甸野，哪她是泰國嗎？

不是

緬甸的大金塔 她有
緬甸人用的防曬用品塔納卡 她們也用
緬甸人用的緬甸文 她們也用
緬甸人用的鐵頭功運貨 她們也用

「三年前第一次背包遊選了緬甸，現在再去緬甸也有回憶，由背包新手變成背包老手了」

大其力大金寺

時間
2019年12月
共10日

飛機
Thai AirAsia HKD$1141
FD787 3h 澳門MFM—曼谷BKK
FD752 2.5h 清邁CNX—澳門MFM

金巴 HKD/MOP$65

咪住！點解由澳門出發
因為聖誕呢期香港機票超級貴，所以揀左平平地既澳門機場，順便試下搭金巴過大海，重有要unlock番我張有$96係入面既澳門通

雖然深圳出發重平，不過送中不了

買機票果時澳門都係冇咩問題，剩係知道過支那關要Check好多野，但勢估唔到我去果期係澳門送中二十週年既後一日，甴曱平大駕光臨，Set左個關卡係人工島

(詳情再講)

知錯了

匯率
泰國
1HKD = 3.80THB

緬甸大其力
泰銖 >>>> 緬幣

行程
Day1 澳門
港珠澳大橋 – 婆仔屋聖誕市集 – 大三巴 – 輕軌 – 光影節 – 澳門機場 – Plaza Premium Lounge

Day2 曼谷
水門市場 – Big C – 四面佛 – JJ Market – 拉差達火車夜市

Day3 曼谷
丹能莎朵水上市集 – 樹中廟 – 泰拳公園 – 美功鐵道市集 – 美功鐵道火車 – 往廊開

Day4 往寮國

Day5 清萊
白廟 – 清萊鐘樓 – 清萊夜市

Day6 清萊
Kad Luang Chiang Rai Market – 藍廟 – 倒數活動

Day7 美塞+大其力
美塞市場 – Wat Phra That Doi Wao – The Circle Cafe – 紀念公園 – Wat Thai Yai – 大金寺 – 大其力市集 – 清萊夜市

Day8 清邁
CR Mall – 曼寧區 – Major Cineplex Kad Suan Kaew

Day9 清邁
帕辛寺 – Kad Suan Kaew – Suan Dok Gate – Wat Lok Moli – 柴迪隆寺 – Tha Pae 跳蚤市場 –
塔佩門 – 龍眼市場 – 瓦洛洛市場 – 清邁夜市 – Chang Phuek Market – Kad Suan Kaew Night Market – MAYA 商場

Day10 澳門
帕辛寺 – 清邁機場 – 官也街 – 晃記餅家 – 嘉模墟 – 回港

---
遊記重溫

【冷門遊記】寮國陸路之旅 (每日更新)

【冷門遊記】中東黎巴嫩+約旦 (每日更新)

睇咗樓主中東遊記，勁正 好想再去泰國！

係我寫得正定中東正先

多謝G chi

你寫得正

LM

thanks

旅遊資訊

時差
泰國
慢香港一個鐘

緬甸
慢香港一個半鐘

簽證
泰國
特衰30日免簽，BNO30日免簽

緬甸
特衰30日免簽，BNO需要簽證

國內交通
泰國曼谷
MRT(地鐡)平過BTS(輕軌)，而巴士就最平不過等最耐同最塞車

巴士收費6-25THB，有冷氣既貴啲，用顏色區分，不過都係上到車等車長過黎收錢先知幾錢

火車由曼谷去廊開，上層898THB，下層貴100THB，訓１０個鐘就到

泰國清萊
全部車都係以市中心車站為總站
雙條30THB，去到晒黑白藍廟

機場巴士20THB，由機場去市區再去長途巴士站

巴士，去遠啲既地方，例如邊境／清孔／金三角／美塞，價錢都幾平，去美賽要２個鐘就收39THB

長途巴士去清邁150THB，４個鐘到

泰國美賽
紅色雙條由長途巴士站去Tesco/邊境15THB，１５—２０分鐘到

泰國清邁
紅色雙條20-30THB行舊城區

巴士25-30THB去舊城區／機場／長途車站／動物園

緬甸大其力
行路就可以了

Postcard郵費
泰國
15THB

美食
泰國曼谷

海鮮冬陰功面

芒果糯米飯

椰子雪糕

Pad Thai 泰式炒面

沙冰

牛肉米粉

泰式奶茶

雞飯

泰國清萊

咸蛋湯丸

菠蘿炒飯

泰北小火鍋

泰國清邁

咖喱雞脾面(Khao Soi)

泰北酸腸

緬甸大其力

The Circle Cafe

夜晚睇到啲食物相 掛住泰國既食物 又平又好味

偶爾只能夠轉彎

咦你都係JJ既fans？

之前成日聽

Day1 澳門 (21/12)

出發！

港珠澳大橋香港口岸

由屋企搭巴士經北大嶼山公路去東涌，再轉B6番番去北大嶼山公路去香港口岸，離境後再搭金巴係同一條路上大橋，係呢度路loop來loop去之後終於到澳門口岸

去到澳門再搭發財車去碼頭，全程三個鐘

你個一小時生活圈係邊？

人工島

因為甴曱平去左澳門，所以呢排搭金巴去到人工島（支那領土）果時要落車檢查身份、行李同可能要check電話，我好好彩咩都冇check，證明共產黨未睇中我

人工島完全係等於去左支那，用簡體字+支那公安，而入口呢個位係收唔到任何電話信號，Check完去到出口先收到，所以送中的話完全唔會有人知

同車上一對後生你眼望我眼，好彩大家都冇事！

金蓮花廣場

過人工島冇事，但入境澳門用e道果時，插完卡入左去閘入面，未掃指紋佢就彈句野話請搵職員協助，困左係入面

個澳門警察過黎問我咩名，之後搞一輪就放行

我：我張卡咩事？
佢立刻迴避眼神細細聲講：冇事冇事

ok即係有事

（出境用e道又完全冇事喎）

上一次黎係兩年幾前，買左張澳門通搭車，兩年後就鎖卡了，再多一年就會封卡，所以今次順便黎解鎖

係立左二十三條後既澳門，點解重有法輪功？

遇著光影節，即是聖誕燈飾，地方太小，又是影人頭的好地方，呢頭係婆仔屋聖誕市集

香港求奇一個都靚過佢

光影節其中一個大型活動—火燒大三巴

呢個投射設計由三個國家團隊各自設計，今期係澳門團隊，好似係講澳門古今轉變

人頭湧湧，呢條路行去bossini用左15分鐘

澳門輕軌
（黨鐵（澳門））

新開既澳門輕軌（黨鐵（澳門）），用左超過十年時間， delay左超過五年，用左唔知幾多百億去起，今個月免費試搭

氹仔路線經過一大批賭場，車內基本上全是玻璃窗，望出去都幾靚，不如改做觀光車算

機場站

車速都ok快，亦算平穩，月台好似有五卡，但每班車得兩卡，完全係大白象工程

政府重好老實講明唔會回到本

車上職員：遲啲冇免費試搭就冇人架啦，啲人玩玩下架姐！

出閘果時有幾個人又出閘
職員：機場入口係果面
佢：我想再入閘
職員：噢！你係遊車河架？ 冇問題！係果度再拎過張飛
佢：
我：

Plaza Premium Lounge內的報紙—「甴近平提四希望」，咁香港人提既五大訴求呢？

澳門機場都算係AirAsia既一個基地，但究竟點解咁細既地方可以容納咁多條航線？
望兩望就明了

場內盡是支那人

而就算海關同機場職員，大部份都應該係支那人黎

不過地勤很好，又安排我坐加長加寬既前排位

難民營入面既食物同香港一樣，重有蝦片食

留名跟進

留名

認得你

感謝大家留名推post
P牌仔推唔郁

跟住落黎會開始寫泰國
由曼谷寫到上泰北
一如以往非豪華遊

有人好積極咁每個post都負評

笑死

深色字完全睇唔清

深色字?
btw認得你

Day1下 泰國曼谷 (21/12)

出發前往曼谷！

好多支那人，排隊Check in都排左好耐

原來大家都鐘意將聖誕老人上吊，上年天水圍今年澳門

港珠澳大橋

上回澳門講到由香港去澳門，要loop條北大嶼山公路同香港口岸幾次，之後先能夠上大橋去澳門，今回就是飛機起飛後，會沿住大橋上空飛去香港，再經過北大嶼山公路先轉彎去泰國

一日經過呢堆路各三次

到達後等巴士出市區

淩晨得29同59巴士去到市區，等左45分鐘

不過幾平，只係8.5baht

我身上既150Baht係幾年前去完緬甸剩左既緬幣換番黎，果時諗住無耐就去，點知一等就等左三年

個GPS虧左唔識落車，梗係立刻問格離個泰國仔路啦！（點解當時格離唔係妹妹架）

佢咁岩又係果個站落，可以帶埋我去目的地！！！

原來佢都是一個backpacker黎，喜歡一個人旅遊，亦去過唔少地方

Day2 泰國曼谷 (22/12)

晨早流流去左港人必去而匯率唔錯既Super rich兌錢(1:3.80)

然後就去big c food court食早餐

海鮮冬陰功面55baht，味道幾好

原來有得獨立咁買M記啲舊玩具 ～$7.5HKD一件

Big C Supermarket，留番最後一日先掃！

四面佛

JJ Market

然後就去JJ Market！呢度係週末先開門，撞岩今日星期日！岩晒人山人海！

行行下有得免費派Coca Cola Zero，岩晒熱到出汗既曼谷

芒果糯米飯，好正！！！

椰子雪糕

間間都有些少唔同，而呢間都幾正幾多料，認住佢個招牌啦！

係呢度有好多野買！主要係野食、禮品同衫褲，行左差唔多三個鐘

行完呢度之後就搭巴士去火車站買聽日既過夜火車飛

然後就去拉差達火車市集

拉差達火車市集

呢張圖成日係ig見到，今次終於到我

一邊食野區一邊賣野區一邊酒吧區，勁多中國人，周圍撞黎撞去

佢好出名架！好多人影佢，但唔知有冇J架呢

Pad Thai 泰式炒面，都幾辣，味道我覺得一般

食完就搭巴士番去啦！

曼谷巴士

我住Victory Monument附近，原本番去要搭MRT到老遠再轉BTS先到，又貴又耐

所以直接搭巴士好過！搭巴士雖然有機會遇上塞車，不過車程都唔耐，又平(呢架13baht)又有冷氣

佢係有個車長收錢，你坐低後佢見你上車就問你去邊，之後收相應既車費同比收據你

咁我就諗：如果個站超多人上車你點收錢？係咪真係記到邊個岩岩上車？

答案係：是鳩但啦

十個人同時係前後門上車，佢求其收記得果幾個算

ＰＳ：曼谷人每日番工塞兩個鐘車，5點起身6點出門8點番到工，我地搭車最好避開番放工時間

番去睇電視見到今日中環既聲援維吾爾族人集會

係表面的報導，冇播到狗衝入黎自願比手足圍嘔果度

Day3 泰國曼谷 (23/12)

今日參加左KKDAY曼谷經典一日遊

泰國導遊叫阿本，啲普通話重好過我

9點出發！一團二十人左右，大部份都係台灣人，而架旅程巴都幾舒服！

有諗過自己坐巴士去，不過太麻煩都係不了

第一站水上碰碰船—丹能莎朵水上市集

呢條係人工運河黎，以前冇車就用佢黎運貨

丹能莎朵水上市集塞船應該是全世界獨有吧？

聽講平日冇咁塞的，但今日一樣好塞

正！

想買野就叫船長停一停就得，全部over price，所以要講價到三折

第二站樹中廟

廟因被樹包圍而得名

求平安求財運求姻緣

求生日快樂

泰拳公園

啲印度人好撚痴線
三個廁所一條隊集中排，條友直接排去其中一個廁所度，叫佢排隊佢話你地咁排冇效率
冇佢乎

第三站—鬥快開檔收檔表演（美功鐵路市集）

沿住火車路軌既街市，每次有火車到站就要收檔，火車一走就九秒九開檔

25baht一杯Milo冰

幾好飲同好平，但我懷疑啲冰唔乾淨，令我第二日發燒

火車到站了

到站前幾分鐘會有廣播，檔主就開始執野，然後火車黎到前一刻就收檔

睇完呢個奇景之後就去食lunch先，食完之後坐火車走

牛肉米粉

美功市場雖然多遊客，但個價都幾平民下，當地人都會黎買野，所以唔使講價

泰式奶茶

之後就去搵導遊拎火車飛，佢都係即場幫我地買，大家自己去既話都可以去車站買！但搭完唔知點番去！（其實冇人Check飛）

搭火車走Lu

平日版既KKDay/KLOOK團都包埋搭火車離開既車飛，比你體驗火車埋站之餘，重可以係車上睇火車離開既境況

得平日先有架！

張飛好貴，只係3baht一張

火車離開既情況就係，好似球迷歡迎球員咁

搭一個站十分鐘左右就落車，然後上旅遊巴離開，非常方便！

但若果你冇聽導遊指示而冇落車的話，你一樣番到去既。。。
而以往都有人試過

你要先坐一個鐘到總站，再搭船過海，再搭多程火車先到市區

導遊話你會熱死先過悶死

佢就係泰國導遊阿本

屬於KKDAY，個人非常有趣，重識流利普通話同少少廣東話

第日你地報KKDAY遇到佢，同佢講有條香港傻鳩搭火車去寮國，佢應該會記得我

司機咁岩夜晚要開車去接壤寮國既邊境廊開，如果我唔係買左火車票，我會直接衝上車

同阿本傾左陣香港同泰國既示威之後就走了，原來佢地以為香港示威已經完結左

係街邊食左個雞飯，又是一個疑似令我發燒既原兇

曼谷火車站Hua Lamphong

今晚去邊境城市廊開，八點開車六點半到，早一日買火車飛比較好，因為都多人搭！

個站都幾凍下，等左差唔多一個鐘就上車！

新款訓教火車

上到車搵位坐

對！是坐

我重on99諗住爬上去上層，原來頭一個鐘係齊齊坐下面

然後就有工作人員幫你鋪床

評價：火車新淨，張床都ok，類似中國動臥同俄羅斯二等臥，重有支免費水比你，同埋可以叫餐，佢會送過黎！

訓教評價：冷氣超凍！而個設計係on9，佢同中國新款果隻一樣，中間走廊左右兩邊係床，即係你張床同火車行車方向一樣，而因為火車永遠都係左右震動，輕則chok親條頸，重則chok埋你落地

都係舊式果款好，因為你個頭最多上下chok，唔會有事

追完

Day4 往寮國 (24/12)

好好地訓一教之後就到啦！

Nong Khai站—接近寮國永珍既邊境

晨早流流

可以選擇等大約一個鐘既過境火車，即係搭寮國唯一既火車過境，然後搭tuktuk去市區

又或者搭tuktuk去泰寮橋陸路過關，然後搭巴士去市區

而我見咁好天氣又涼爽，當然行過去邊境，1.5公里左右

六點半～時間尚早

街邊開始有小販開檔賣早餐，但我唔太餓就冇食了

剩係食左係泰國買既珍珍Oreo餅，之後就去過關啦！

＞＞＞詳見寮國遊記

Day5 泰國清萊 (30/12)

轉眼間就要離開寮國了

架pickup有樣衰，就係停係區外巴士站而唔係市內巴士站，即係市中心同白廟中間唔三唔四，非常19

叫佢行多幾公里車我去白廟又唔肯，明明佢之後就要去果度

雞飯

天氣清涼、時間尚早、活力充沛，咁就行去白廟（7公里）

行行下行左去高速公路，警察問我做咩

白廟

呢間野得個門面靚，入到去好細同好一般，不過門面真係好令！

佢個設計係想我地由地獄行番去人間不走回頭路

所以一開始會有一堆奇怪擺設，例如幾十隻鬼手

搭雙條車回家

Clock tower

七八九點正都有變色音樂show睇

見佢地已經準備緊2020倒數

星期六日係大街果頭會有個大型夜市，但今日係平日就冇啦！

清萊夜市

不過就有呢個清萊夜市，除左賣乾貨之外，重有兩個food court area，各有表演！

一個係平民food court
一個係chill啲既 food court

平民food court

有好多支那佬飲酒大大聲聲咁叫，而一個人真係好難搵位呀！

搵左個位，放低個袋，之後走出去老遠order，之後話佢知坐邊，然後佢話拎過黎

搵唔到你就pk，你個袋比人偷的話就重pk

「價廉物不美」呢句係好多blogger對清萊夜市既見解

泰文版既學友歌—祇想一生跟你走

Chill夜市果面有中樂表演同埋Ladyboy

呢個清萊火煱是必吃的！100baht超抵食，有豬有雞！

坐格離果對奧地利情侣係咁望住我，最後佢開口問我可唔可以影我個餐

佢地好驚訝我一條友食咁多，我就覺得岩岩好啦個份量，可能好耐冇食野啦 haha

之後對面枱又有對外國情侶同我揮手講sawadeeka，望住個餐比個good我，應該覺得我係泰國人

之後有個美國人拎住佢啲海鮮同昆蟲走黎同我吹水，佢話第一次食昆蟲

同佢傾左陣，佢係美國英文老師黎，係我今次旅程遇到既第三個英文老師，即係我地以前中小學果啲外國英文老師，專教conversation，所以我覺得佢帶住既conversation是真係幾有內容同傾得幾開心的

想當年點會同外籍老師傾計呀！英文字都唔識多個講this this this咩

所以去旅行係一個好好既練英文機會

唔敢話係流暢，而grammar當然都會有錯，但腦入面既中英文轉換係快左好多，又或者直接用英文去思考都ok（眼訓時除外）

佢話呢三日由東北揸電單車黎清萊上山露營，山上又凍又落雨，very crazy and happy

我覺得人生係要一試～

好睇

疫情一過
我一定請假去泰國自駕遊，實左太好玩了

想知寮國好唔好玩之前去旅行二選一揀左緬甸

由曼谷揸到上泰北？

Thanks support

寮國係幾落後 要頂得順呢點先好去
雖然我冇點玩
不過係真係多野玩唔會悶

玩/chill/景點/夜市齊全

詳見

睇落好正唔怕落後只怕冇野玩

Day6 泰國清萊 (31/12)

2019年最後一日

回想起上年最後一日都唔係香港，而係係支那內蒙古

果時因為機場積雪，Delay左2日，咁就變左係果度過年啦

早餐—雖然簡簡單單，但都幾好味！睇唔起食物同博出位既人先會話正常食物係囚犯餐

呢間住宿啲房都幾平同幾好，係佢地一家人開的，好似係兩夫妻加兩老加一個女，女主人永遠笑容滿面

Common area重全日有少量free food and drink

Grab已經進化到有電單車

Kad Luang Chiang Rai Market

無意中搵到個本地市場，有restaurant同local product

Clock tower附近既XO醬牛肉米粉

今晚有倒數活動

今晚既倒數已經準備好了！唔知啲枱要點book架呢！？你估下

市區內既巴士站

係呢度搭巴士好平，大約都唔過50baht就可以去到好遠！遊客去既就多數係白廟/美塞/清孔/金三角

行左去藍廟

原本跟Google Map行，行行下上左高速公路天橋得番馬路，即刻落番去行另一條２公里外既天橋，番黎果時發現果條橋都有位上，不過煩啲

Anyway～反正係新橋見到啲靚景，不柱此行！先賣個關子

藍廟其實都幾靚

睇左陣就回程

行番黎既途中遇到呢個好靚既日落景

等左陣就遇到飛機

不過想影飛機可以去再前一條橋影，即係我第一次行果條，會近好多！

清萊夜市湯丸

個女人係度賣左十幾二十年湯丸，一手養大幾個女讀大學，依家幾個女都大個左，佢就賣完就收鋪，大約六點賣到八點半。琴日就係岩岩排到就賣完

今日老早六點半黎，唔使排！

咸蛋湯丸

呢款好好食！而重有款雪糕湯丸就唔夾啦

泰國酒吧妹

中間就係我啦（你信的話）

開估：啲位係先到先得

兩邊都有好多食物檔口，啲人由夜晚九點幾食到倒數，Very happy！

壽司—平還平，咁樣放出黎得唔得架？冇雪住咪變壞

呢間賣飲品既真係好好飲！唔係純砂冰，因為最後重會落cream同yogurt，總之好好飲！！又平喎，我估佢地平時會係週末夜市擺檔

一系列既倒數活動

片我就唔再放啦，可以睇番VLOG

之後既泰文倒數，重有無限量由市民放既煙花，由夜晚8點幾開始已經不斷見到，到到凌晨三點幾都有，bombom聲

ＭＣ問個鬼佬知唔知個贊助商係邊間 (Chang beer)
ＭＣ：Yes Yes !!
鬼佬：No.
ＭＣ：

全場笑到仆街

倒數完有band show，表演左半個幾鐘，幾好聽幾壓場，啲後生女好鐘意佢地

係我隔離位妹妹仔high到痴左線，又尖叫又跳左好耐

Band Fans聚會

以「柒頭路」為今日作結

但佢係一戴一露重點國家
國家元首二月果時話同支那好多合作
唔可以得罪佢
所以禁止市民戴口罩

等肺炎過左先趁早去

太遠啦
我下次去的話
會布吉揸去合艾，六粒鐘

試過布吉揸Krabi
試過Bangkok揸華欣之後去芭堤雅

遲啲會變左支那

都係玩水既地方

Day7 泰國美塞＋緬甸大其力 (01/01)

新既一年新既一天，今日去泰國最北地區美塞，之後直入緬甸大其力

搭呢架39baht既巴士，大約2個幾鐘就會到

之後再轉紅色雙條去邊境（15baht）， 15分鐘到

佢巴士載客能力雖然唔夠印度黎，不過都算勁！就黎連司機位都有得坐咁濟

美塞市集

搭車果時見到一家人好開心咁拎住張一日簽證A4上車，是的！好少國家去緬甸唔使簽証，所以佢地要申請

香港係其中一個免簽國

望向緬甸

望向緬妹／泰妹（分唔到我估係緬）

有個寺廟，見小和尚會問大和尚施捨

事不宜遲，由泰國美塞關口陸路行去緬甸大其力關口！

香港護照兩面都免簽，非常方便

全世界得五個國家能夠免簽證陸路入境緬甸，包括香港澳門日本韓國新加坡 ，其他國家就要另外申請張day trip紙先可以過關玩

個關口分為Thai only, Myanmar only, Passport only同埋visa on arrival，夠膽既可以直行直過冇人會理你，而我就行Passport Only

關員A：Hong Kong
關員B：
關員A： Exemption？
關員B望下張貓紙： yes Hong Kong
關員A：Hong Kong？
關員B望再下張貓紙： yes exemption
關員A：
關員B望再下張貓紙： yes Hong Kong
吸印！
我：

The Circle

大其力好細，行路可以去晒所有景點，而呢個地方雖然係緬甸，但並不是昂山素姬的勢力範圍，所以佢都唔敢去

而呢度其實有路同車通去Mandalay同Inle lake，不過因為太危險，所以唔比外國人用，外國人由此去緬甸其他地方只可以用飛機

全個大其力最試正既餐廳—Circle Cafe

個雞包45baht，幾好食
而杯朱古力50baht，一般啦

因為近泰國多過緬甸市區，所以佢地只收泰銖，緬甸kyat只係關口人員會收

鐵頭功

三年前第一次背包遊緬甸，今日再回緬甸參觀大其力，呢度所有野都同泰國相似，唯二不同既係緬甸人會用塔納卡，同埋會用鐵頭功運貨，同仰光人一樣

緬甸車牌Mandalay(MDY)同禪邦(SHN)來的車

Wat Thai Yai

超市賣既野都係泰國野，唔知是咪多賊，定我個樣似賊，入超市會有個職員跟住你一齊行，周身唔自在

大其力大金塔

佢係仰光大金塔既復制品，當然細好多，但個名都一樣係
「Shwedagon Pagoda —တာချီလိတ်ရွှေတိဂုံဘုရား」

祈福

現場有鮮花賣，帶住啲花去屬於自己月份既果個位度，幫佛呀自己呀前世呀今世呀朋友呀家人呀洗一洗求個平安就ok

緬甸係個佛教國家，佢地經常去參拜

賣鮮花的少女

面上查上塔納卡，用黎擋太陽

大其力小學

見到有巡遊，唔知是咪因為新年

大其力市場

都係賣啲泰國同中國野，好似有啲野係唔帶得番去泰國架，類似象牙之類，唔好買錯！過關果度直頭有個區show沒收左好多貨物

一日遊結束

台灣人重新入境泰國是要簽證的，呢度未必有得搞，小心！

同埋六點泰國閂關，呢度時差慢泰國半個鐘，所以五點幾好走啦

呢個關直行直過都好似冇人會理你咁

免簽/即日簽/泰國人/緬甸人，各自去唔同既房辦手續

佢有塊咁既野比你打卡架—泰國最北

回程搭番雙條去巴士站，落錯車去左前一公里既Tesco，搞到要行一段路

之後搭巴士番去清萊，架巴士好似尾班車黎(六點)，真係要早啲逼入去呀！！超爆架！！

而佢會經兩個檢查站，有啲人要落車Check袋，因為有唔少緬甸偷渡客

(因為全車企滿人，所以真係好驚佢捉我落去check，Check完冇位我咪PK！)

菠蘿炒飯

平時係香港食果啲菠蘿炒飯，又貴又係重用菠蘿，呢度係新鮮即整菠蘿，重要只係100baht炸！

日頭揸車去d郊外地方海邊
夜晚泊好架車係酒店，出去酒吧飲下酒，性騷擾下d女

上年去過
留名

飲少少酒好易有親密行為

泰國邊度？

清萊
清邁
大其力

最鐘意清萊
又少人又舒服
慢慢去食個火鍋聽下歌
仲要唱得勁好
個邊爐仔勁好食

我過左大其力淨係兜左個圈就返左泰國
之後去金三角
搭船遊金三角
仲上左老撾

不過我個時係自己揸車

推